ISIS殺害2名中國教師 外交部：一帶一路走出去就有風險

伊斯蘭國（ISIL）宣稱，上月在巴基斯坦俾路支省被綁架的兩名中國人，已經遭處決。中國外交部發言人在例行記者會上回應事態，指兩人或已遇害。對於事件是否凸顯一帶一路風險，發言人直指「走出去就有風險」。

外交部發言人華春瑩在記者會回應說，在綁架事件發生後，中國駐巴基斯坦大使館事後已啟動應急機制，設法營救。巴基斯坦有關方面，指兩名被綁架公民有可能已經遇害。

中國外交部：一男一女中國人或已遇害

她表示，中方對事件高度關注，初步了解兩人來自中國不同省份，並不是夫妻，當局會繼續了解及核實情況。

華春瑩重申，中國堅決反對並強烈譴責一切形式的恐怖主義，支持巴基斯坦打擊恐怖主義，維護國內安全及穩定。

春瑩又說，事件與一帶一路無必然聯繫。她說，只要走出去就會有風險，加上現今世界並不太平，隨著一帶一路建設全面深入推進，不可避免會有安全問題。

綁架事件發生在上月24日，3名中國公民在俾路支省首府奎達市真納鎮一家餐館用膳時，遭假裝警察的武裝分子持槍綁架，其中一男一女被強行帶上車，同行的另一名女子逃脫。

綁架發生地 位於「中巴經濟走廊」

被綁架的兩人，男方音譯李欣恒（Li Xinheng），女方音譯孟麗思（Meng Lisi）。他們在當地一家由韓國人開設的語言機構教中文，月薪3萬盧比（折算港幣約2260元）。

事發地俾路支省位於「中（中國）巴（巴基斯坦）經濟走廊」，中方目前正在該省一帶，建設用於連接中國西部和阿拉伯海的港口和道路。但該處經常有武裝分離分子生事，事件凸顯中國開展一帶一路合作時，面對的安全風險。

你不如講一男一女走出去就有風險

多過5件係會封鎖消息

包括你

東突厥斯坦死幾多人都無人知啦

中國人條命就最撚賤 殺多一百打 共狗都WFC

痴線

之前外膠部叫美國唔好針對某D宗教

依家有人死就嗌打擊恐怖主義

走出去就有風險

你講呢句都幾仆街

哦
原來一帶一路係有死亡風險 明白

死果個又唔係佢親戚

林寶堅尼的故事

究竟有幾泯滅人性先可以講得出呢番說話

勵志故事
想跟共產黨搵食

快啲叫689帶頭考察啦佢咁落力推

多過32件，就永遠只死32件，天津大爆炸如是

痴撚線
邊撚個同你冒險

派多100萬人去
睇佢子彈多定支那人多

睇下大陸狗政府幾有責任感
去旅行渣bno定特衰護照自己諗啦港柒

唔仆街，中國政府當你係臣民，唔係公民。臣民係用來服務帝國的。